%@metapost:402actistat.mp
%@Dif:2
Les professeurs de Mathématiques du Collège souhaitent présenter aux
parents les résultats de l'épreuve commune de 5\ieme.
Voici les notes obtenues par les élèves, tous présents.
\[10-14-10-18-18-3-12-12-12-1-4-8-1-6-8-6-8-12-4-6-1-16-9-18-12\]
\[14-18-1-8-8-6-12-18-18-14-10-10-6-6-4-4-4-16-9-12-18-10-14-9-16\]
\[18-18-1-1-3-3-3-6-8-6-12-12-14-10-12-18-4-4-9-9-9-12-12-18-14\]
\begin{myenumerate}
\item\begin{enumerate}
\item Combien y-a-t-il d'élèves ?
\item Complète le tableau suivant.
\[\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
Note&01&03&04&06&08&09&10&12&14&16&18\cr
\hline
Effectifs&&& & & & & & & & & \cr
\hline
\end{tabular}
\]
\end{enumerate}
\item Représente ce tableau par un diagramme en bâtons (Sur le papier
quadrillé ci-dessous).
\[\includegraphics{402actistat-1}\]
\item Combien d'élèves ont obtenu une note inférieure ou égale à 10 ?
inférieure ou égal à 18 ? supérieure ou égale à 7 ?
\item Calcule la moyenne des élèves à cette épreuve commune.
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item 75 élèves.
  \item\hfill\newline
\[\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
Note&01&03&04&06&08&09&10&12&14&16&18\cr
\hline
Effectifs&&& & & & & & & & & \cr
\hline
\end{tabular}
\]
\item Il y a \ldots qui ont obtenu une note inférieure ou égale à
  10.\par
 Il y a \ldots qui ont obtenu une note inférieure ou égale à
  18.\par
 Il y a \ldots qui ont obtenu une note supérieure ou égale à
  7.\par
\end{myenumerate}